%

\documentclass{article}
\usepackage{a4,otibet,parallel}
\pagestyle{empty}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\def\tbfam{\tbfamily\pushocplist\TibetanInputOcpList}
\def\bla#1{\ParallelRText{#1}\ParallelLText{{\tbfam #1}}\ParallelPar}
\begin{document}
\begin{center}
{\bfseries The Story of \texttb{dbyug pa can } the Brahman}
\end{center}

\begin{Parallel}{0.5\textwidth}{0.41\textwidth}
\baselineskip=30pt
\bla{%
  \noindent \swasti/ /yul zhig na bram ze dbyug pa can zhes bya zhig 
  'dug ste/ rab du dbul 'phongs pa bza' ba dang./ bgo med pa  
  zhig go/  des khyim bdag cig las ba glang zhig brnyes te/ nyin 
  par spyad nas ba glang de khrid de khyim bdag de'i khyim du 
  song ba dang./ de na khyim bdag ni zan za ste/ dbyug pa can 
  gyis ba glang de khyim gyi nang du btang ba dang./ ba glang 
  sgo gzhan du song nas stor ro// khyim bdag de zan de zos 
  nas langs pa dang./ de na ba glang ma mthong nas des dbyug 
  pa can la glang ga re zhes byas pa dang./ des smas pa/ khyod 
  kyi khyim du btang ngo./ /khyod kyis nga'i glang bor gyis 
  slar byin cig ces smras pa dang./ des smras pa/ ngas ma 
  bor ro//%
}
\bla{%
   \noindent de nas de gnyis 'grogs te/ rgyal po'i thad du 
'dong ba dang,/ 'u bu cag gi rigs pa dang mi rigs pa rtog 
par 'gyur ro zhes smras nas de gnyis dong ba dang,/ mi gzhan 
zhig gi rta rgod ma zhig bros nas/ des dbyug pa can la smras 
pa/ rgod ma ma btang zhes smras pa dang,/ des rdo zhig blangs 
te 'phangs pa dang rta'i rkang pa la phog nas rkang pa bcag 
go/ /des smras pa/ khyod kyis nga'i rta bsad kyis nga'i rta 
byin cig/ /ci'i phyir rta sbyin/ des smras pa tshur shog/ 
/rgyal po'i drung du 'dong dang,/ 'u bu cag gi zhal che gcod 
du 'ong ngo zhes smras nas/ de dag der song ba dang,/ dbyug 
pa can des 'bras par brtsams te/ des rtsig pa zhig gi steng 
nas mchongs pa dang,/ de'i drung na tha ga pa zhig thags 
'thag cing 'dug pa de'i steng du lhung nas tha ga pa de tshe 
'phos pa dang,/ tha ga pa'i chung mas dbyug pa can de bzung 
nas/ khyod kyis nga'i khyo bsad kyis nga'i khyo byin zhig 
ces smras pa dang,/ ngas khyod kyi khyo ci ltar sbyin zhes 
smras nas/ tshur shog rgyal po'i drung du 'dong ngo,//
}
\end{Parallel}
\end{document}

% Local Variables: 
% mode: lambda
% TeX-master: t
% End: 
